.\" (C) Copyright 2020 arnault perret <nakedev@arpinux.org>,
.TH info4help 1 "October 22, 2020"
.SH NAME
info4help \- Utilitaire d'informations système
.SH SYNOPSIS
.B info4help [-h] [-s (1-5)] [-w [-t /path_to_template] ]
.SH DESCRIPTION
info4help permet d'obtenir les caractéristiques de votre système. 
Il peut les afficher simplement, les copier dans le presse-papier ou
les formater en bbcode ou en markdown pour une utilisation sur les
forums d'entraide.
.PP
info4help vous permet aussi de téléverser les informations sur un
pastebin Debian pour une utilisation sur IRC.
.SH UTILISATION
Lancer
.B info4help
pour un affichage local dans votre terminal.
.PP
Lancer
.B info4help -s [1-5]
pour un affichage de certaines informations comme suit :
.PP
1: distribution, 2: hardware, 3: network, 4: disks, 5: full report.
.PP
Lancer
.B info4help -w -t [path_to_template]
pour un affichage en mode HTML en vu d'être posté sur un forum.
.SH MENU DE SÉLECTION
info4help est accompgné de
.B info4help-select
géré par rofi(1) afin de vous permettre de choisir parmis les différentes options et rendus possibles. Pour utiliser ce menu, lancez simplement
.B info4help-select
.SH FICHIERS
/usr/share/info4help/templates/ contient les modèles d'export pour les forums.
.SH EXEMPLES
info4help -w -t /usr/share/info4help/templates/forum-bb
.PP
info4help -s 2 | xclip -selection clipboard
